---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:51
author: 文心玲
---

### 回五十一
拉开窗帘，晨起的朝阳光芒自能看得到海景的落地窗照耀进来，苍斜靠着落地窗欣赏着反射阳光的海洋。

放眼望去是海天一色的碧蓝，彷佛能望见整个世界的尽头，直到天涯海角。

他打开落地窗，走到阳台感受海风吹拂在脸上的真实感，他抬头看着天空，云朵懒洋洋地躺在苍芎之上。

国境南端的空气呼吸起来份外悠闲，苍伸了一个懒腰。

『不多睡一会？』

他被温暖的怀抱擒住，苍闭上眼睛享受弃天帝的温暖。 

『我习惯早起。』 

苍看了看手表，表面显示着早上七点整。

昨晚CHECK IN时他顺手翻了饭店简介，用餐时间从七点到九点，睡晚了就没得吃。

苍思考了一秒，马上作出时间规划的决定，渡假的时间也分秒必争，首先得吃早餐。

弃天帝原本想把人抱回床上，在苍腰上不规矩的手却被拍掉。

『穿这套。』苍从弃天帝的随身行李中翻出一套海滩度假装，上头还有伏婴师写的字条：渡假愉快！

弃天帝还来不及看衣服是什么样子，已被苍连人带衣服推到浴室里。 

『给你两分钟刷牙，一分钟漱口，半分钟洗脸，两分半钟换衣服，总计五分钟时间完成所有动作，快！』

苍说话的语气严肃而正经，弃天帝只来得及回：是的，班长！

直到他迅速完成所有指示，开门之前他才想到，他早退伍离开大专新兵训练营好几年了，那为何他要向苍敬礼喊是的？

这只能解释为苍天生的领导气质太强烈，苍发号施令时没有人可以拒绝。

他几乎可以想象未来与苍共渡的日子，必定是被苍牵着鼻子走，毫无说话的余地。

弃天帝一边幻想着两人幸福的的未来，一边打开浴室大门。

当弃天帝从浴室出来时，苍已换好一套新的唐装，上衣是手染的渐层紫色棉纱布料，钮扣是白绸布制成的蝴蝶扣，衬上衣角手绘的蝴蝶兰份外雅致。

不只上身设计特出，裤子也特别设计成裤管口可抽紧的白绸七分裤，同系列的蝴蝶兰亦从膝盖处延伸到裤脚，凭添典雅的气息。 

苍的栗色头发用淡紫绸带松松系成一束，两缕较短的淡紫发丝自耳旁垂下，紫色眼瞳微漾着笑意。 

弃天帝的心跳似乎跳少了一拍，他很快调适过来，微弯腰伸出右手。

『MAY I？』

还玩？ 

苍微笑着往他头上招呼一拳。

『打我你都不会心疼的。』弃天帝装可怜地看着苍，苍好笑地揉揉他被打的额头。

『你脸皮那么厚哪会痛？再不走要错过早餐时间。』

苍主动牵着弃天帝的手走向电梯，弃天帝回握将苍的手掌包在他的掌中。

只有两人的电梯中，他环抱着苍，延续着昨夜的甜蜜，亲吻着苍的颈项。

『我只想吃你……』

苍感到他的耳根很热，不消说，弃天帝看到自己的样子必定整个脸都红了。

还来不及回话，他便看到电梯的楼层显示灯号亮起一楼，大厅要到了。 

他原本想叫弃天帝收敛一点，结果却感到脖子一阵麻痒感觉，弃天帝的唇正吸吮着他的脖子！

苍心想糟糕了，这件唐装样式好看是好看，糟就糟在是作斜领设计，无法盖住脖子的吻痕！

『弃˙天˙帝！』

电梯门打开，苍完全不理会被踹了一脚的弃天帝，径自往餐厅方向快步走去。 

吻痕一时半刻是消不了，苍只好放开长发，让披肩长发掩盖住脖子处的吻痕。 

然而制造麻烦的弃天帝被踹了却笑的十分开心，如此一来谁都知道苍是名草有主。

因为小跑步追着苍的弃天帝傻笑得太过得意，引起饭店其它住客停下脚步好奇观看。 
其中，一只也是有着双眼异色眼瞳的哈士奇看着弃天帝目不转睛，也难怪牠猛摇尾巴，毕竟找到同类是很难得的事。

苍看与弃天帝相仿的异瞳哈士奇也停下，抚摸牠的毛发，然后看看弃天帝，笑了笑后起身走入餐厅。 

『苍，你想养狗吗？我们可以养一对跟方才那只一样的哈士奇，一公一母，呃，或者两只都是公的也可以，你喜欢就好。』 

弃天帝原本问了狗主人可不可以卖他，但是狗主人只说他家的哈士奇是宝贝不卖，他只好退而求其次先跟狗主人预定了将来配种得到的两只幼犬。 

闻言，苍正夹着蛋饼的手停下，他看了弃天帝一眼，联想到方才狗狗与他相像的眼神，不禁失笑出声。

弃天帝被苍的笑弄胡涂了。『你不想养狗吗？』

苍却丢了一句让弃天帝更不明白的话。

『有异色眼的大狗一只就够了，不需要再多养两只。』

一分钟，两分钟，三分钟过去，弃天帝终于想通苍话里的意思！ 

苍是想说他跟哈士奇没分别！ 

弃天帝一张口想说话，苍就将烤好的奶油餐包塞入他口里，一咬下热腾腾的奶油便满溢出来，弄得弃天帝不知该笑还是该生气？

『早餐再不吃会凉掉。』 

苍憋着笑意又说了第二句： 

『虽然是夹饭店的自助早餐，但也是我第一次帮人弄早餐，你可得赏脸全吃光才好。』 

一听到是苍的第一次，弃天帝立刻吞下口里的餐包，无比高兴地将桌上苍夹好的早餐全扫得精光。

苍微笑看着弃天帝帮他把多夹吃不下的十几样早点都吃完，拿起餐巾纸为他擦拭嘴角残渣。

真好骗。

苍的眼角笑成个弯月，眼底闪烁着神采令人迷醉。

然后他牵着取名为弃天帝的大狗狗走出饭店门口，坐上大狗狗驾驶的车子，他拿出地图圈起几处地名。

虽然恒春目前最出名的就是美丽的海角七号观光景点，但苍并没有与游客人挤人的打算，他想游玩心旷神怡的碧海蓝天，而不是汗流浃背在人群中磨蹭。 

『苍，你想先去哪里？去阿嘉的家吗？』 

苍摇摇头。

『我们不去观光景点，除了人挤人的观光地外，海岸还长得很，往南方开吧，开到哪里就玩到哪里。』 

弃天帝转头开玩笑道： 

『漫无目的开车，万一开到天涯海角怎么办？』

紫眸望着他。

『我承诺过，天涯海角也跟你走。』

他一时间失去言语的能力，没有任何话语能代表他此刻的感动，他唯一想到的就是将苍紧紧拥在怀里，任凭世界末日都不放手。

弃天帝深呼吸平息心头升起的冲动，他双手掌握着方向盘，任何分神都会影响行车安全。

经过几分钟的沉默后，苍听见弃天帝一字一句地说道：

『YOU ARE MY ANGEL』

你是我生命中的天使。

看见可以漫步的白砂海岸时，弃天帝将车子停至路边，然后他吻上苍的唇瓣。

苍正巧看见天空飞过一群白鸽，白鸽的翅膀映照着灿烂耀眼的阳光，不经意飘落几片白羽。

弃天帝的面容在他眼前放大，他任弃天帝的舌温柔地侵略入他的口腔，唇瓣相连时他感到无法言喻的悸动慢慢胀满了他的心。


